支那厲害了！支那新「人造太陽」首次放電 支核：核聚變技術突破

中國核聚變領域發展出現突破。據中國核工業集團（中核）通告，其新一代「人造太陽」
裝置—中國環流器二號M裝置（HL-2M），於4日14時02分在成都建成並實現首次放電。

中核集團表示，這標誌著中國自主掌握了大型先進託卡馬克裝置的設計、建造、運行技術
，為核聚變堆的自主設計與建造打下堅實基礎。

中國環流器二號M裝置，是中國目前規模最大、參數最高的先進託卡馬克裝置，採用更先
進的結構與控制方式，等離子體體積達到國內現有裝置2倍以上，等離子體電流能力提高
到2.5兆安培以上，等離子體離子溫度可達到1.5億度，能實現高密度、高比壓、高自舉電
流運行。

在此之前，中核集團先後發展了多種類型的磁約束聚變研究裝置，建成中國環流器一號、
新一號和二號A裝置等。

距離世界末日 又近一大步

好彩喺成都
爆咗都冇死得咁快👌🏻

Boom

地球提早毀滅靠你地 加油

睇做 人造大腸

好似好流咁

無知一問 核聚變 最後生成物係咪水 ？

堅野應該係咁概樣

如果佢真係整到 理論上核聚變係安全過核裂變

都會有放射野出，不過小D同快散

左面嗰兩部冷風機嚟？

核聚變本身係安全過裂變好多
不過一個連西瓜都可以爆炸既國家…

氦

電動車同原子筆都未搞好，仲做太陽

世界攪炒

反應爐要降溫

唔係,核聚變係內核反應,唔係電子交換反應
現有技術上到氦就無力再上,理論上一切核反應終點係鐵,但未有技術可以去到咁盡

託卡馬克幾十年前蘇聯已經有

應該係鐵啦

又兩個紅太陽

攬炒了.....美帝你再迫我， 我就自爆個太陽。

1980年美國個部好似堅好多

上網睇話恆星最終都係鐵

爆起上嚟有無天津嗰次咁勁

諗起八爪魚博士嗰個

應該係nickel

氫彈＝受控制一次性嘅核融合爐

氫原子聚變成較重的元素，太陽就係咁。

八爪博士....Boom

到時仲可以有時間搭飛機向東面飛，例如日本，美國，加拿大。唔好揀中東同歐洲航線，會經過原爆點附近。要去歐洲就去到北美先搭多轉飛過去

要去到太陽咁大先聚到變鐵。再大粒恒星就唔知。

快撚啲用

一爆就全黨死清光

Iron man 嗰個 arc reactor 好似堅d喎

蜘蛛俠

點睇都係飛澳洲 落南半球穏陣好多

又好奇問下
核列變 stop唔到啦
但核聚變係咪可以stop到呢

成功就係

核聚變唔同核分裂，一失控個reation 就維持唔到會停低。

可能佢想炸撚死班窮人
真係無窮人到時

M78

係。
Fusion 不是chain reaction

太陽都無得到鐵

姐係我理解錯曬 裂反而stop到 聚stop唔到

再大粒D會因為超新星爆炸產生超重元素
所以世界先會有金,銀,鈾,鈽等等可核分裂元素

係咪都煲滾水？

轟呀

自編自導上演翻版啓示碌亞洲版

最後都係去到中子星，我攪錯。

咁又想問地球啲鐵邊到黎，如果母星都變唔出。

係啦 佢點發電呢 本身帶電？

倒轉

呢樣係人類提取能源技術嘅落後。

咁而家毛澤東大定佢大先

今次真係全面脫貧

其實佢座嘢咁撚熱點冷卻呢

最近連水都可以著火

又清洗人口

切爾諾貝爾

係，要俾力壓埋一齊先得，一唔俾力散開就會停

40年前整到緊係堅好多啦

如果去到鐵嘅話大家應該係咁先

裂都可以停，只要底過critical mass 就得

由其他電廠俾電佢

又係偷返黎嘅圖紙

點球爆炸左
你會去右邊啲fd?

微型化的ark reactor 係咁上下，睇得Ironman 太多

Spider-Man 2?

起初 刁大大創造天地

第一時間諗到佢

太陽呢個size應該變white dwarf

咁又係 佢果堆野要電運作🤣

光之國

似電櫃黎

核聚變好安全，爆左都唔會污染全世界

個ENTER換左紅色仲要睇幾次先禁

依件野縮細版有中學生都砌過完全係做得到，只係點樣令到output大過input jei

人造太陽，有乜用㗎，養水草俾水草缸用。

依個真

发射这座抖陰火箭
纯属用信念去充电
撇下老掉了的经验
奇遇便发现
那怕太阳熔化我的脸
扑向太阳晴朗天
支那燒滚了我一切
来用爱习势力都将尔压低
即刻Xi想惯性复制
无论港獨戏谑我想法滑稽
豁 豁出去 前行漫无边际
我要探索一个星系
定律定律虚张声势
太封闭 为何人人顺从编制
我要打破规例
树立另类派系
要是跌下了多一遍
沿路遇陨石会识辨
背着喷射器的火焰
燃亮着气焰
占领太阳才算最轰烈
照见我们前进篇
高温烧滚了我一切
无论宇宙压力都将我压低
推翻思想惯性复制
无论笑匠戏谑我想法滑稽
豁 豁出去 前行漫无边际
我要探索一个星系
定律定律虚张声势
太封闭 为何人人顺从编制
我要打破规例
树立另类派系
高温烧滚了我一切
余下半滴气力都不会放低
冲开天空固有经纬
无视你未接受我方向犯规
高温烧滚了我一切
无论宇宙压力都将我压低
推翻思想惯性复制
无论笑匠戏谑我想法滑稽
豁 豁出去 前行漫无边际
我要探索一个星系
定律定律虚张声势
为何为何顺从编制
原来原来地球很细
我要打破规例
树立另类派系

我有預感會爆炸

人類唔洗返工嘅日子又近咗一大步

南海游水走啦，仲等

部機喺俄國買番嚟？

隔離post話支那整埋量子電腦，其實中共係咪會統治世界

將會有十四億個超人

Tokamaks were initially conceptualized in the 1950s by Soviet physicists Igor Tamm and Andrei Sakharov, inspired by a letter by Oleg Lavrentiev.

人造太陽呢啲名好有毁滅feel

Tokamaks were initially conceptualized in the 1950s by Soviet physicists Igor Tamm and Andrei Sakharov, inspired by a letter by Oleg Lavrentiev. The first working tokamak was attributed to the work of Natan Yavlinsky on the T-1 in 1958.

Update下，原子筆幾年前搞好咗了

隨時聽日就世界末日

戇鳩支那共匪又當人傻

地球滅亡又行前一步

酒啊

真攬炒派

原子筆前幾年買到人地的廠機整到啦，電動車tesla有upload設計圖免費用丫嘛，又"整到"啦

唔會信十足共產黨講嘅野囉
有放電但放咗幾多，幾耐先

一地震就

big bang

睇咗啲文話支那離核聚變商用起碼仲要等到2050
我都係睇好美帝快啲

work from hell

有一秒都算你贏

應該一秒都冇

聚變唔成功理論上唔會好似核裂變咁大核爆,

核裂變技術係控制裂變速度
核聚變要既技術係維持聚變反應

所以失敗最多部機爆炸

I want you in my room

人地外國小學生自己係屋企都已經做到核聚變

天照

幾時會爆？

煉金術

無講用既能量多定出既出量多。
飛機文

係咪個控制技術先最重要
因為一控制唔住就邊八瓜博士食唔住個太陽

美國輸了,中國堀起了, 又量子電腦又核聚變, 加上奶共拜登, 美國玩完

一打開門分分鐘係海爾雪櫃扮

我印象中類似嘅實驗係好多個國家都做過
但個核眾變持續唔到多過10秒就玩完

係咪又有大火球睇

原來支那落後40年

发射这座抖陰火箭
沿路自尉着去西面
撇下老掉了的经验
奇遇便发现
那怕太阳熔化我的脸
扑向太阳晴朗天
支那燒滚了我一切
来用爱习势力都将尔压低
即刻Xi想惯性复制
无论港獨戏谑我想法滑稽
禾 禾鍾意 名牌亦能复制
禾要建设一个中系
定律定律虚张声势
太 太不敬 为何人人未服从支国
我要打破规例
树立另类派系
要是跌下了多一遍
沿路遇陨石会识辨
背着喷射器的火焰
燃亮着气焰
占领太阳才算最轰烈
照见我们前进篇
高温烧滚了我一切
无论宇宙压力都将我压低
推翻思想惯性复制
无论笑匠戏谑我想法滑稽
豁 豁出去 前行漫无边际
我要探索一个星系
定律定律虚张声势
太封闭 为何人人顺从编制
我要打破规例
树立另类派系
高温烧滚了我一切
余下半滴气力都不会放低
冲开天空固有经纬
无视你未接受我方向犯规
高温烧滚了我一切
无论宇宙压力都将我压低
推翻思想惯性复制
无论笑匠戏谑我想法滑稽
豁 豁出去 前行漫无边际
我要探索一个星系
定律定律虚张声势
为何为何顺从编制
原来原来地球很细
我要打破规例
树立另类派系

美帝導彈定位坐標又加多一個

唔會, 理論上個質量控制唔到只會停止反應
能量唔夠,或者原料唔夠都做唔成

屌 張圖入面紅色野以為係彩球

唔夠大呀, 再整大d啦
太細部點襯托到我國強大

太陽都可以人造

實際唔係

三峽變副射水

上手留低
就算太陽有鐵，都完全唔關地球事啦

真嘢唔會攞出嚟講
呢d 都係做個模型呃吓研究費
俾人打吓J
真嘢會係天津咁爆完你先知

永動雞

農曆新年煙花有著落

澳洲可以，但前題係你打左武肺疫苗先入到境

即係支國國內「最先進」，唔係世界最先進？

天滅中共

宇宙大爆炸
存檔死清光

发射这座抖陰火箭
沿路自尉着去西面
灑下过量的R-M-B
人脈便再现
那怕太阳熔化我的脸
老美派人来叫嚣
支那燒滚了我一切
来用爱习势力都将尔压低
即刻Xi想惯性复制
无论港獨戏谑我想法滑稽
禾 禾鍾意 名牌亦能复制
禾要建设一个中系
定律定律虚张声势
太 太不敬 为何人人未服从支国
我要打破规例
树立另类派系
要是跌下了多一遍
沿路遇陨石会识辨
背着喷射器的火焰
燃亮着气焰
占领太阳才算最轰烈
照见我们前进篇
高温烧滚了我一切
无论宇宙压力都将我压低
推翻思想惯性复制
无论笑匠戏谑我想法滑稽
豁 豁出去 前行漫无边际
我要探索一个星系
定律定律虚张声势
太封闭 为何人人顺从编制
我要打破规例
树立另类派系
高温烧滚了我一切
余下半滴气力都不会放低
冲开天空固有经纬
无视你未接受我方向犯规
高温烧滚了我一切
无论宇宙压力都将我压低
推翻思想惯性复制
无论笑匠戏谑我想法滑稽
豁 豁出去 前行漫无边际
我要探索一个星系
定律定律虚张声势
为何为何顺从编制
原来原来地球很细
我要打破规例
树立另类派系

係人類技術冇力再係氦疊上去
不過有都冇咩用
氫上氦放最多energy, 材料又廣泛有, 冇咩理由再搞上去(科研例外)

睇質量
似太陽呢類低質量恆星
頂多捱到氦核融合階段就能量不足

一個整部吸塵機都會大爆炸既國家
你期望?

等睇打假

又量子電腦 又人做太陽

又上左月球插旗

好似話最簡單係質能轉換，用黑洞將質量轉做能量，效率極高，但前提係要有一個黑洞係附近

其實我最睇好NIF個apporach, 又唔知點解搞搞下唔搞
推高埋Laser個效率就收得工

加速師存檔死清光

有黑洞既食佢蒸發輻射算啦, 轉咩鬼換

要等麵哥加持

即刻有聲

彭！！！ W~T~F~

我想知整多個太陽有乜用

太陽炮？

我深信中國係未來毁滅地球既根源

都唔係架,澳洲有人試緊
H-B11 fusion, product係alpha particle
因為alpha particle可以直接轉化成電力,而且放射半徑超低,易阻隔
反應爐size細同結構簡便
理論上比H-H fusion易成功好多
不過技術上都係同一問題,Reaction無辦法自發持續,而且能量輸入大於輸出,未能夠用作發電

冇長期幅射廢料, 穩定, 冇碳排放, 海量燃料供應, 強大輸出

點解要攬炒？點解要打爛呢個中國？

B11咁重電荷, 真係會易D咩?

死遲幾分鐘

核聚變反而唔會咁易出事

燒完氫太陽只要十分一秒就會變成鐵球

文科仔

那來的鐵

好玩唔玩 玩核

好快整個黑洞出來,之後話源自印度

你點樣來架

係鐵

Nuclear fusion唔係fission 理論上安全好多，爆左嘅話會meet唔到critical temperature而自動收皮

以佢地做事同QC得過且過，欺上瞞下，報喜不報憂既民族性，正式啟動之後無幾耐大家就要悔改等末日了

始終對中國自主科研無乜信心

維持聚合個能量要幾多先
而且你點補充燃料，你停機補充完開機個消耗又點計
大佬聚變要壓力

理論上食一啖屎係易接受過食兩啖屎

但係人一啖屎都唔想食

簡單d講, 鐵結構stable, 所以去到鐵就冇得再聚,之後太陽變red giant, 燒到冇冇燃料就再變white dwarf, 最後重力collapse 變黑洞咁上下

買好左同搞好左係兩樣野

咁細部咁嘅

一團氫同氦, 一下就變成鐵, 你咪癲啦

係, 唔係十分一秒囉
再者, 太陽質量谷唔到上鐵反應

首bgm

習大大對手已經係

越南廣西rip

上一個恒星/ 超新星大爆炸個陣出

比現有核電廠提供更多能量而且更安全好多倍, 唔會產生超長核幅射廢料,原料隨手就有成本低

魔晄爐

入嚟就係想睇呢張圖

好似唔係咁喎
Fission一開始就會變左chain
無控制之下要燒哂啲燃料先停
同埋無控制下fission會係大爆炸，點控制到個critical mass?

如果真係成功 石油即刻變垃圾

厲害了支那狗
就嚟整到黑洞啦，加油呀支那

果pat野好似上到億五度
控制唔到個反應會停
但pat野降溫前都可以出好多事

融合唔係得1條path，會有幾條量唔大path一齊出現

無信心會點？
你係直頭唔相信科學

成個中國核爆

吹都咪吹咁大吖
咁撚細可以核能發電？

咁我都唔知點解西瓜會爆炸嘅
我都唔知點解啲樓會自己倒塌嘅

Binding energy同黑洞風馬牛不相及
同埋點叫黑洞將質量轉做能量，效率極高？
Hawking radiation好似都未觀察到啦

點會係水
水係compound, 都唔係element
講得核既野一定係element

要過左critical mass 先有 chain。無控制係睇點定義，意外咁過左critical mass同核彈都會有人定義為無控制

福島核電廠到依家都未停到喎好似

黑洞個種產生能源方式係吸積

Spiderman
屌好懷念 係咪第二集

爆左個個停左啦,但後續清理麻煩

地球用乜野容器可以裝億五度而又唔會溶？

美國唔知十幾歲係屋企都做到

下

唔係一路要降溫咩？

點都唔會好似而家個類核電廠爆炸咁

融曬，分唔開

而家有種係核燃料成個波咁，好多個波放入個爐入面，若然真係爆都會散開唔會出現critical mass

yes

好似係用磁力去控制
但實際點操作我緊係唔知

唔通真係要冚球爆？？

因為融埋一齊，不停做緊反應

咁一定啦
依加福島壇野後果都未開始浮現

越嚟越覺得啲科幻片世界末日好大機會由支國引起...武漢肺炎係例子

因為唔識🤣

我記得一個同事都講過啲類似既on9嘢
話中電啲電靚過港燈，話實啲

叫佢電一野感受下

咁發展呢樣技術
係咪都會受UN原子能機構監管?

例如伊朗係咪直頭被禁止發展同研究"核X變"技術?

如果有其他國家話想發展核聚變技術, 又得唔得?

磁場
光速
有呢兩種方法去固定位置

大陸既核聚變危險啲

兩種唔同技術同唔同原料黎

你用西瓜爆炸、豆腐渣工程同核聚變比較
核聚變失敗會點？文科仔

唔緊要啦
樓上班友話一定係鐵
講緊係好高壓好高溫最後個情況先係咁
如果人造fusion頂多最後都係氦氣
有興趣可以睇下呢度

問題係
佢講係「聚變」咋喎

繼武漢肺炎之後嘅世界大炎難

蝗國的專長就係整炸彈，符合蟈情

加油，呢d咁撚偉大嘅發明快d日日用，爆撚左再整個新版本繼續用用多d爆多幾次先會進步得快

其實美國應該一早做到

但因為核聚變可以產生無限能源
影響太多財團利益

所以發明嘅人比deep state 消失

唔會，航空航海始終都要石油

我唔介意你show off嘅
但係我哋對中國嘅所謂科研成果有憂慮都係正常嘅

佢可能口講核聚變，實際都係核分裂都唔定

海己經有核動力

你諗住全球幾百萬隻船用哂核動力呀on9

咁樣好陰謀論姐

點解唔可以係美國嘅官方機密

你大獲了

口講核聚變，實際都係核分裂都唔定

舊電磁圈整到核裂變
香港教育制度既失敗

唔好同連登認真

軍用就有，民用點核動力呀
保養你點搞？海運用核動力一有事重嚴重過油污

嗯嗯 你好勁
因為佢講條公式係啱嘅
所以我哋唔可以唔信佢整左其他野出嚟

唔識就嚇死
核聚變發電不嬲都做到
問題係要output > input

終於抄追到ITER水平?

本地學生：線圈，即係磁通量發生變化，即係EM 題目，左手定右手

成都人準備大遷徙

冇乜分別
裏面都係成Pat屎

港共既愚民教育政策好成功

如果爆炸嘅話會唔會産生蟲洞或者黑洞

一直以為係錫

利申 ce chem F

出完po 知道自己phy都係F

幾時爆炸

地球變M78星雲⋯

原子筆cpu 引擎都做唔好就跳step 玩呢d

10000%會爆炸

首次放電, 無話係正輸出

可能啟動用既電仲多過輸出

核分裂...大陸一早識啦, 核電廠咪裂變

一定唔會, 應用到第一時間係整軍艦, 超電磁砲可以即時上艦任射

有無諗過美國其實有個地底世界
表面睇到嘅只係虛假

係地底有50個洲
底下都係基因改造人
最高科技
人工智能全部係地底

一早有曬戰鬥機械人同再生強化人

天空母艦等等

係呀...普京係改造人黎添

中國研發到 好快大平買

你真係唔知光明同deep state

能量守恆定論,

只會係途中流失,睇下流失幾多

你自己睇下斯諾登

係我眼中光明會, DEEP STATE 同耶穌係一樣

大亞灣就係核裂變，你都用緊核裂變發嘅電

自己睇斯諾登同cia啲爆料

有冇配合人造肛門先？如果冇就實爆啦

maximum binding energy per nucleon

唔會,氫彈已經係用左核融合技術, 但需要核裂變幫手, 如果無左核裂變哩PART, 氫彈可以炸完好乾淨

老實講核聚變只係比裂變效率好小小同冇咁污染，質能轉換最強首推黑洞，邊個國家可以做到引力控制技術邊個就有無限能源

習大大是我們心中最紅最紅的紅太陽

首次放電
想問有無講到energy output>input
人地歐美玩緊VR實境av
支那仔仲拎住本有碼寫真集如獲至寶咁打晒飛機

點解會係鐵 fe

有無link

支那又贏

支那的會____!

距離導致支那式蘇聯亡國因素既車諾比大爆炸只差一步

整撚到咁先算啦

吹水就第一

港豬捐左啲錢去震災 for this

還剩幾集?

Cctoy平均智商30

紅大腸

天津.mp4

我真係唔相信中國科學

識條鐵

Binding energy

先唔理佢整左乜
點解每個大型工程都要有張老土藍天白雲poster

咪又係托卡馬克
有咩咁突破

好快又有工廠意外.gif

抄到個外殼就得啦
上到新聞打下飛機就已經實驗成功

核能幾把炮咪又係靠煲水發電

細個以為點撚勁可以核能直接轉電能

Chernobyl

Dyatlov: You're confused, RBMK reactor cores don't explode. Akimov!

Fomin: Sitnikov, you're a nuclear engineer. So am I. So please tell me how an RBMK reactor core explodes. Not a meltdown, an explosion. I'd love to know.

又整炸彈炸自己人

係唔係即係ironman心口果舊？